有人偷完片後屈拍片者係 「良心tvb記者」

的確有一段追問扮示威者既狗係tvb拍既，但有另一段影到一大堆扮示威者既狗喺度拉人，就無原無故入左tvb數
-----------------------------------------

Source:

警察假扮示威者突然衝出來捉人好仆街是一回事，
被人偷片用還誣蔑我是TVB良心記者又是另一回事。

真心說，我不介意各媒體使用，但能不能不要亂傳我是「良心TVB記者」？而且upload的還是一個個人account? 這完全是偷片的行為，又是一個假消息。

說回拍攝背景，我是一個外媒的local producer, 這是我在10時左右欲離開銅鑼灣時拍攝的，我當時跟朋友在路邊聊天，氣氛平靜，亦沒有任何衝擊行為。突然一群示威者裝扮的男子衝過來，在完全沒有出示委任證之下二人一組地突然捉住我朋友，我基於本能立即開始錄影，以為是福建幫來打人，所以其他人還擊，救走了被捉住的朋友，我一開始不理解還叫他「先生」，後來發現他們全部手拿警棍，然後速龍隊很快進場幫手，才理解到是警察的「卧底」行動。

我看著他們一個一個以暴力「制服」路上的人，那些沒有任何裝束和裝備的人，甚至是一個一個地搜查他們的背包，看著那個哭得很可憐拼命說對不起的男生，他沒有裝備，只是經過而已，就這樣被撞到少了一顆門牙。每個被捕人士都血流帔面，我這兩個月經常在前線食催淚彈，但今晚這突如其來的暴力（不管是行為上的還是程序上的）才是真正令我作嘔。

整個過程中，我腦海中只想到兩個字 ： 齷齪。警察，你們太齷齪了。

一直拍到他們上車，我覺得還是盡快幫被捕者找法律支援才是。現場不斷出現衝突令我分身不叚，所以把前段 5分鐘剪輯出來，airdrop 了給現場支援的社工姐姐，我只查看了她的社工証，卻沒有記下她的名字，只記得airdrop 的名字是 「🐢🐢iphone」，還有傳了給我那群差點被捕的朋友，給他們查看有沒有拍到他們的容貌。

想不到在深深被警察無定向並超越我想像的暴力的衝擊後，深夜要睡的時候還發現我給他們的片段被人瘋傳。啊，香港人啊，爭取免於恐懼自由的時候能不能也學會尊重知識產權？

oh？邊個偷用我拍攝的片又莫名說我是TVB良心記者來攻擊TVB？
呢位仁兄--->

#激心
#香港警察濫權
#喂俾返個credit我好喎
#尊重下拍攝者得唔得